007-3,101,20,0|script|#Estante|127
{

    //if (QUEST_demon == 2 || QUEST_demon == 3) goto L_Search2; // Essa quest não está mais disponível: jesusalva
    if (1+1==3) goto L_Search2;
    if (QUEST_MASK1 & MASK1_DEMON) goto L_nada;

    mes "Não há nada de diferente nesta estante de livros.";
    mes "Você quer procurar alguma informação útil nos livros?";
    next;
    menu
        "Sim", L_Search,
        "Não", L_Fechar;

L_Search:
    mes "Lendo algumas páginas aleatórias de um livro você encontra uma passagem interessante.";
    next;

    mes "Ela descreve um baú amaldiçoado que guarda tesouros valiosos.";
    mes "";
    mes "Para abrir o baú é necessário realizar um ritual.";
    next;

    mes "Uma outra passagem descreve o ritual necessário para abrir o baú.";
    mes "";
    mes "Parece que muitos itens devem ser usados.";
    next;

    mes "Uma gosma de um pequeno verme.";
    mes "Um cogumelo, pequeno ou grande.";
    mes "Uma pétala rosa de uma flor do campo.";
    next;

    mes "Uma pérola do mar.";
    mes "Um espinho, quanto mais pontiagudo melhor.";
    mes "Um pedaço de madeira.";
    next;

    mes "Uma antena, de preferência rosa.";
    mes "Uma lingua de quatro tipos de cobras.";
    mes "Uma chave simples.";
    next;

    mes "Uma pilha de cinzas.";
    mes "Quatro tipos de ervas.";
    mes "Um inseto, ou parte dele.";
    next;

    mes "Uma lâmpada natural para o escuro.";
    mes "Um elemento natural usado para fazer armaduras.";
    mes "Três tipos diferentes de veneno de escorpião.";
    next;

    mes "O local onde as borboletas ganham vida.";
    mes "O toque macio e delicado de uma criatura sem maldade.";
    mes "Um exemplar da escuridão em forma natural.";
    next;

    mes "E um pouco de água.";
    mes "";
    mes "Você começa a pensar se vai lembrar de tudo...";

    if (QUEST_demon == 0) set QUEST_demon, 1;
    close;

L_Search2:
    mes "De volta à estante, você abre novamente o livro sobre o baú amaldiçoado.";
    next;

    mes "Enquanto lê todas as passagens cuidadosamente, você encontra um pequeno papel no meio do livro.";
    mes "";
    mes "Neste papel há o seguinte recado:";
    next;

    mes "Tome cuidado com a criatura que mora dentro do baú, pois se ela for libertada, todo o mundo de mana será destruido.";
    mes "";
    mes "No entanto, há um modo de transferir parte do poder da criatura das trevas para você. Mas é extremamente arriscado!";
    mes "";
    mes "Tudo o que você precisa é chamar a atenção da criatura para a superfície, usando para isso cinco almas de uma criatura poderosa.";
    mes "";
    next;
    mes "Mas antes de atrair a criatura, é necessário criar uma barreira mágica para impedir que ela se solte e passe a habitar o mundo de mana.";
    mes "";
    mes "Para criar tal barreira, basta sacrificar 50.000 pontos de monstro diante do baú. Ela impedirá que o monstro saia das imediações do baú durante o ritual e após um tempo ela sugará o monstro novamente para dentro do baú.";
    mes "";
    mes "Depois de criada a barreira e finalmente diante da criatura, você precisa derramar uma essência de monstro sobre ela e dizer a seguinte palavra: PTEROEREBUS ";
    mes "";
    mes "Se tudo der certo, a criatura ficará paralisada. Este é o momento decisivo. Equipado com uma arma também amaldiçoada, tudo o que precisa fazer agora é golpear a criatura com toda a sua força. Fragilizada, ela irá liberar parte de seu poder em forma de um poderoso anél.";
    mes "";
    mes "Mas lembre-se, somente uma arma com bastante energia obscura é capaz de causar dano a essa criatura.";
    set QUEST_demon, 3;
    close;

L_nada:
    mes "Entre os livros empoeirados na estante você não vê nada que te interessa neste momento.";
    close;

L_Fechar:
    close;
}
